LIHKG機械鍵盤集中討論區#8

Q: 想平平地買隻黎打機，應該買咩?
冇燈 - Leopold FC900R紅軸
有燈 - 求其是但，唔太建議
又或者入坑玩keyboard

Q: 點解唔好買 Razer Logi TT CM Storm Ducky Corsair?
- 唔抵
- 易壞
- 手感冇咁好
- 信者得救

Q: 咩係機械鍵盤
鍵盤略分為三種型式: 薄膜 / 機械 / 靜電容式

機械鍵盤其實係指每粒掣都以有金屬接點觸發按鍵的鍵盤
但普遍大家將薄膜鍵盤以外各種鍵盤(包括靜電容)都統稱做"機械鍵盤"

早期嘅電腦生產商都會將鍵盤當成電腦零件一部分連同電腦本身以高價一齊賣俾客人
機械鍵盤係最早出現嘅鍵盤款式,靜電容次之
兩者ge成本都相當高昂,設計亦複雜

但後來個人電腦生產商為咗降低成本,引入設計簡單而且平價ge薄膜鍵盤,逐漸取代"機械鍵盤"

近年由於電競興起,電競品牌利用機械鍵盤作為賣點,電腦玩家開始注重鍵盤手感,加上Cherry MX軸全球專利結束,大量廉價仿制品衝擊市場,於是"機械鍵盤"再次受到世人關注

Q: 機械鍵盤比薄膜鍵盤比較有咩好處?
機械鍵盤ge壽命相當長,手感比薄膜好,每粒掣ge手感亦非常一致,方便長期使用電腦ge人
機械鍵盤軸體亦有手感之分,直上直下ge有,打上去有段落感ge又有,好似打字機咁啪啪聲ge亦有
而且唔少機械鍵盤有N-Key Rollover,方便打機快速輸入,同同時按鍵

Q: 簡單黎講香港買有咩推介?
- Leopold FC900R / FC750R / FC980M / etc. any other
- Filco Majestouch 2 (青軸一定係Filco)
- Filco Convertible 2 / MINILA
- *RealForce
- **HHKB

Q: 邊度試/買?
- 魔鬼SIR (請自行GOOGLE)
- LINKE

Q: 想入坑玩keyboard

Q: 有咩軸?
種類:
機械軸 - 選擇多，DIY board任砌唔嬲
Topre - 一個字: 正，有人當endgame，亦有人買幾隻輪流用
建議軸體:
主流: Cherry MX - 青紅茶[black]黑[/black]
非主流 Cherry MX - 綠 / 白 (Clear) / 奶 (White) / Linear灰 / Tactile灰 / etc.
非 Cherry (兼容菊花): Gateron / Zealios
靜電容: Topre

Q: 機械軸有咩手感?
Linear - 線性，直上直落 (紅/黑)
Tactile Bump - 中間有個位會感覺到 (茶)
Clicky - 啪啪啪好撚爽 (亦較嘈，但係有人喺office用都冇人理) (青)

Q: 唔同用途點揀?
一句講晒: 自己試，以下只係建議:
打機 - 一般人話要用Linear，主流都係紅/黑，你話用茶 (Tactile) 都得，有人用青 (Clicky) 添
打字 - 好睇個人，可以試茶/白，想爽啲就青/綠，有人就鐘意用黑；不過最正一定係Topre

Q: 有咩 size?
- Full Size 104 / 104+4
- 87 又叫 TKL / 80%
- 60% (cut咗F-key同右邊堆嘢)
- 40% (字母+modifier only)
- numpad / TKP

Q: 邊度買keycap?

massdrop
tb enjoypbt

Q: 想自組
留個名先

Q: 買到隻好鍵盤但係打字勁慢? 唔練下打字點對得住佢
學好打字手勢，仲有打字速度練習: 英文

呢個網有得同網上其他人比賽打字鬥快:

以下由點火石巴打提供

開POST TEMPLATE

香港首次機械鍵盤聚

多謝ricyuyc巴打提供嘅相 (大圖注意):
(以下為縮圖)

其他 source 嘅相:

無人想開POST

推

有冇人貼3大廠啲相

乜都無留名

你啲限定 Filco

新post LM

晏啲post啲今日收到嘅嘢

白底襯咩keycap 靚？

DSA Hana
DSA Granite
SA Valentine
SA Camping
GMK Hyperfuse
GMK Uniqey - Blue

新post留名

anne pro太家點睇 佢用藍牙得黎細鍵盤好吸引 見到好似都係400到 想問下有冇伏

呢隻應該ok嘅

雖然唔係幾關keyboard事 但RAMA照講
RAMA隻spinner係manufactured in Hong Kong

已訂，多謝提醒

冇呀，幾隻artisan咋嘛啲大件嘢未到

依啲都買

新post 留名

想入手依隻 冇問題架可？
會唔會好難買到keycaps?

Kingrama出=買

oj

linke都幾快，前晚落order，尋日朝寄貨，頭先已經收到順豐sms貨到左。

唔該騎士

如果要藍芽又要方向鍵嘅話 可以留意埋filco minila

唔要藍牙 又要方向鍵 得fc660m? 有冇其他選擇

$414 新手開箱

淘佬 tada68

tada68 / 其他68layout (varmilo,magicforce)
自砌嘅揾下淘仔XD60
有好多錢嘅揾下fc660c / hhkb pro jp

linear軸

邊度入手?

linke搬倉清貨

金屬噴油有少少瑕疵，不過都ok唔覺眼。

btw塊野好重

即刻訂左個黑色青軸

黑色襯返右上角係靚d，不過為左地球既和平，我都係簡紅軸算

有冇巴打玩開autohotkey 想請教下你地會set咩function
我尋日岩岩玩研究左set音量控制

右 alt 做 function key modifier (fn layer)
fn layer:
ikjl = udlr
u/o = pu/pd
n/m = home/end
其他冇理

Pro jp係日語layout

睇唔明 介唔介意講下有咩用途 控制咩架

新手lm

扮新手

右 alt + 字母鍵 要嚟做 nav keys
方向鍵 (up down left right), page up page down etc

當然如果塊版本身 programmable 就唔使用 autohotkey

佢應該想喺隻80%(?)上面模擬返60%啲fn layer
以pok3r為例

fn+i = 上，fn+k = 下，fn+j = 左，fn+l = 右
fn+u = pgup 如此類推
pok3r可以自訂義fn layer
但係唔係隻隻鍵盤都得
用autohotkey黎摸擬都係一個方法去自訂義layer

明白哂 今晚試下玩唔玩到較光暗先🤘🏿🤘🏿

新手lm 公司有隻deck 青軸玩住先

公司用青軸

真新手

坐老細房呢可能

情感上叫我支持mihk
理智上叫我不了

MD依家賣緊XD60/64隻case有冇得單買
同埋有冇透底燈嘅鋁殼推介

好喇，等我發下功先

今次由我黎試下 SDCardFS

首先，咩係 SDCardFS?
唔知大家知唔知道，由 Android 4.4 開始，"Internal Storage" 係用緊一個 FUSE (Filesystem in Userspace) "sdcard" driver 黎 「扮 SD card」
因為 FUSE 嘅運作 (略)，所以效能唔係太好
而 SDCardFS 係一個 kernel driver，將會喺 Android O 取代用咗好耐嘅依個 FUSE driver，因為唔使不停喺 kernel space 同 user space 跳黎跳去，所以效能會好啲
宜家 SDCardFS 仲未係 stable，不斷仲 update 緊，所以唔建議日常使用
有興趣嘅可以睇下

器材:
我用一部 Nexus 5X，裝咗 stock 7.1.2 N2G47O (May 2017 update) + Magisk v12.0 (冇裝其他 module)，有加密 (開機時要入 PIN)
啟用 SDCardFS:
我係用依個 Magisk module 黎開:

準備工作:
(以下所有 command 係用 root adb shell 喺 /storage/emulated/0 入面行)
我喺 "Internal Storage" (/storage/emulated/0) 行依個 command 起咗個 524288000 Bytes (= 500 MB) 嘅 random 內容 test file:
dd if=/dev/urandom of=perftest.in bs=1m count=500
過程中我閂咗 WiFi 同埋 mobile data，以避免其他 Apps 試圖 sync 嘢影響測試結果
測試之前我重新開機，並等夠五分鐘俾 Android OS load 完先做測試
開始測試前已經 copy 咗個 test file 一次

測試方式:
行以下 command 十次:
echo 3 > /proc/sys/vm/drop_caches && dd if=perftest.in of=perftest.out bs=1m
解釋:
echo 3 > /proc/sys/vm/drop_caches 係用黎 clear disk cache，dd if=perftest.in of=perftest.out bs=1m 係 copy 個 test file
之後用 dd 輸出嘅時間黎做比較
我睇 /proc/mounts 黎確認測試嗰陣係咪用緊 SDCardFS

結果:
FUSE:
524288000 bytes transferred in 11.428 secs (45877493 bytes/sec)
524288000 bytes transferred in 10.063 secs (52100566 bytes/sec)
524288000 bytes transferred in 9.536 secs (54979865 bytes/sec)
524288000 bytes transferred in 10.568 secs (49610900 bytes/sec)
524288000 bytes transferred in 10.074 secs (52043676 bytes/sec)
524288000 bytes transferred in 10.281 secs (50995817 bytes/sec)
524288000 bytes transferred in 11.086 secs (47292801 bytes/sec)
524288000 bytes transferred in 9.627 secs (54460164 bytes/sec)
524288000 bytes transferred in 10.094 secs (51940558 bytes/sec)
524288000 bytes transferred in 9.647 secs (54347258 bytes/sec)
平均: 10.2404 secs (51364909.8 bytes/sec = 48.99 MB/s)
SDCardFS:
524288000 bytes transferred in 9.881 secs (53060216 bytes/sec)
524288000 bytes transferred in 10.467 secs (50089614 bytes/sec)
524288000 bytes transferred in 10.231 secs (51245039 bytes/sec)
524288000 bytes transferred in 9.729 secs (53889197 bytes/sec)
524288000 bytes transferred in 10.271 secs (51045467 bytes/sec)
524288000 bytes transferred in 10.785 secs (48612702 bytes/sec)
524288000 bytes transferred in 10.899 secs (48104229 bytes/sec)
524288000 bytes transferred in 10.100 secs (51909702 bytes/sec)
524288000 bytes transferred in 10.184 secs (51481539 bytes/sec)
524288000 bytes transferred in 10.461 secs (50118344 bytes/sec)
平均: 10.3008 secs (50955604.9 bytes/sec = 48.60 MB/s)

分析:
比較返時間上大家都係咁上下，可以話係冇分別

結論:
宜家嘅 SDCardFS 比起 FUSE sdcard 暫時似乎冇乜效能提升
至少 5X stock kernel 宜家 compile 咗嘅版本係咁
冇乜嘢都係唔好開

sor 錯 post

依家MD上面個xd60 唔知有冇伏中
好想買

我都想知 隻殼幾吸引咁
但係XD60塊pcb就免了 經MD買貴曬

129鎂攞去買pok3r冇咁嬲
xd60/64個GB如果要埋軸, 鍵帽, 燈全部都要加錢
咁計嘅話買pok3r應該重平
外國人見某寶塊XD60 pcb 60%layout有埋上下左右制好鍾意
但係其實60%用上下左右制唔洗郁隻手離開home row先係賣點
隻殼係幾靚嘅 但係冇得淨係買隻殼嘅話我會skip

屌睇錯價錢 當我冇講過

兩個差幾鎂連運費
不過一個係cherry 一個係G軸

想問下巴打們，邊度會有 HHKB Pro 2 既鍵帽賣？網上見有 d 好正，有骷髗 ...

另外如果有鍵盤想放，有咩途徑？

星期一係LINKE買果隻iRock今日都未到

你要Artisan 定 Keyset?

Artisan ?

topre artisan - 蒲下 reddit mechmarket 日日都有人放
支持下local 可以去hotkeysproject 四月啲貨好似仲有得買

Thx 巴打，咁如果我上一隻 Keyboard 想放出去，有咩途徑集中 Keyboard 友買賣？

咪潛水喇喂，起身啦

今朝公司開會講嗰啲資訊安全野
老細話唔好插自己鍵盤
話外國有案例啲咩密碼咁樣被盜竊喎

繼續用Leopold打死都唔用Lenovo廠機鍵盤

講資訊安全嘅最驚就係啲唔識扮識嘅人

隻鍵盤粒mcu有custom firmware自動log低打過嘅所有野
之後唔知揾咩方法send去啲唔知咩server

係咪自己嘅鍵盤都有咁嘅可能性，但係:
俾第三者做手腳嘅可能性係非常低
相比之下內部有人搞事嘅可能性會高好多

所以我咪繼續用 話知佢之後出warning俾我定點先再算

我哋IT叫人唔好用無線

坐我後面個supervisor用緊隻私伙Microsoft Wireless Mouse 4000(?)

佢驚第三者定自己人？
如果咁有心盜竊資料，咁其實我攞隻Lenovo去改晒隻controller咪仲好？仲要冇人知
Lenovo 同 Leopold 都係stock啫
除非佢驚自己人，見你插隻都唔似keyboard樣嘅custom 40%上去，懷疑你隻唔係keyboard咁簡單

mouse佢哋好似冇咁敏感，始終裝唔到keylogger
今時今日好難唔至少用一隻輕便 wireless mouse
去開會，係屋企做嘢無理由部laptop插住隻mouse
laptop dock就長插住另外一隻都得

驚第三者掛 插緊隻660m換咗無刻鍵帽
應該冇事掛

其實mouse未必係冇咁危險
之前爆過Logitech Unifying Receiver有漏洞
無線mouse冇encryption 之後要出firmware upgrade先解決到

我有好多粒unifying receiver 多到冇用

\/ 攞去當USB防塵塞用

係部腦凸出嚟
遲早撞到撞壞個port
尤其是laptop成日喺背囊拎出拎入
係咪會遲早變晒bluetooth 4

一套實物靚過Render 嘅GMK

Honeywell?
真係幾靚

啱啱去咗玩銀軸 講下有咩感想
actuation point同埋total travel有明顯短咗
文書打字趕時 唔小心hi到隔離又actuate咗嘅情況多咗少少 我用紅軸都會有時hi到隔離制 但未到actuation point所以冇出錯字
另外觸底個手感同埋紅軸有啲唔同 因為travel短咗 如果我用銀軸又要打字打到好似用紅軸嘅話 我諗我要啲時間先習慣到
拆開咗粒軸但唔記得影相 其實個stem同紅軸好似樣 係最底嗰度多咗一粒好似門牙嘅物體 swap咗紅軸同銀軸兩個殼 㩒落去都係差唔多手感

淨係講每一粒制嘅actuation係真係快咗嘅 如果用黎打機嘅話可能真係快少少咁多 但最主要決定快慢都應該係睇返自己reaction time

TL;DR 銀軸個手感同紅軸係有啲唔同 鍵程同觸發都短少少 我用咗陣有唔少誤觸 最主要因為係我用開紅軸唔習慣銀軸 有啲人可能會鍾意 但對我黎講呢隻軸都係留返打機用算喇 唔啱我用黎做文書野

掛住玩唔記得影相 得一張圖

Rama出品 必屬佳品

仲唔快啲課金買佢隻s01 (@massdrop)

YURI GMK @massdrop

諗緊買 Grey Alu 定 Polished Brass

這簡直是搶錢呀

呢套我由SA 睇到佢變GMK

SA條龍排太長
Godspeed delay咗重未出貨
遲啲Carbon同埋Oblivion Q3個GB會唔會出年年尾先收到貨

睇嚟會

訂隻mechmini玩下先
好似R1.5 GB 有貨剩

咁細隻好用咩
冇埋numrow 離開homerow嘅情況應該少過60%
我未用過40% 但係感覺上productivity會低咗
由其打中文字(倉頡/速成)

貼下隻性價比好高嘅Board

有無邊隻$600左右茶軸keyboard 右上面有制可以較大細聲?

我對modifier有興趣

Smart68?

近排成日要著住老西去幾個唔同office
個袋費時太大，hhkb 都嫌厚身

想知依種lay out keycaps既search字眼係咩
邊到有賣

大部份新嘅貴價Keyset都會Support呢種Layout，呢套你Search Orignative 就買到。

JD45+DSA Granite囉，但記得買Standard layout。Standard 薄過HHKB Layout。

啱啱收到Email，MD又出Amazing Chocolate Shipping Notice俾我。我以為出錯，但個Tracking Number又係新嘅。唔通又Ship多套俾我.....

古董board點清理

送/賣套俾我呀呢套我好鍾意但係錯過咗

送出去

Google Model M cleaning reddit
好多人都有影曬相教點洗

G20薄身啲定dsa薄身啲?

黎緊去秋葉原買filco
有咩要注意

買隻比我

搭單

邊隻古董?

送俾我

冇留意原來 Windows 出咗好大件事
用緊 Windows 8 / 8.1 / 10 嘅巴打要即刻 update Windows Defender
用緊 Windows 7 用 Microsoft Security Essentials 嘅都要即刻 update

同埋確認埋 Windows Update 全部重要更新都裝晒

師兄知唔知 JD45 kit 係咪 TEX 代工？有無機同佢哋買到現貨？

At101w 用平衡杆

你去FB 問佢，我2隻都係直接同佢買。

如果買hhkb係咪日本amazon買完直接運到黎香港?

ALPS Switch有啲難清

通常要代購運返嚟

有冇87 key 無線鍵盤推薦？ 搵完好似淨係得阿米洛

點會啊
87 買又得，砌又得，訂完搵人代工又得
買牌子咪又例牌同你講 Leopold filco KUL etc

唔該 晏啲㩒下先

完全冇留意係台灣出品
可以搞搞喎

Google 下先

Majestouch Convertible 2 Tenkeyless

搵 amazon jp 自己賣嘅唔使

可能買JP layout

我個 fd 咪又係咁買

左手邊是咪鴨仔野

係呀
Market得佢有呢隻功能
冇計

係咩
我記得好似有另一隻

唯有希望佢生生性性

終於可以同隻垃圾海盜講拜拜

個fn key都係右邊
有冇d係fn key係左邊架

660m 你呢隻青軸?

唯一問題係無乜keyset support個layout。

都係 Granite, XDA milestone, Canvas XDA 嗰堆

辣雞有無介紹，屋企有隻好舊嘅 30W Winstar 壞左。

唔係成日用，平平地、啱焊軸就得。

any 正版 Hakko

唔知重有冇其他牌子好 但聽過做開呢行嘅人講 要揾啲有恆温嘅 同埋唔好係垃圾質素
趕時佢都好似同我講Hakko

焊 Switch 依啲嘢其實求其搵支夠 power 冇恆溫嘅都夠做，只不過要焊得好嘅話技術要求高啲
transistor / diode / LED 就話有機會過熱會壞啫
屌，我以前連焊 mcu 都冇恆溫啦，又唔見我焊壞

真係正經做嘅話一定要有恆溫同夠火數，如果唔係真係自己玩自己，尤其係一隻 keyboard 可以有成幾百個焊點
同埋唔好用無鉛錫線

可唔可以講多啲無鉛錫線同埋有鉛嘅分別
我啲架餐係揾fd幫我執

人在台灣有咩好介紹，用緊 DK2108 Zero 紅軸

都係頭 post

amazon jp好野
分分鐘平過香港買

台仔好似好推filco

台仔最鐘意食鴨

週末好靜 推
btw唔知台灣有咩好買

早D見到個POST 就好 想買K60M 好耐

K60M 同 K65M有咩分別?
見魔鬼賣緊 k65m CHERRY 499

茶軸 80% 淘寶有咩好介紹？
新手初入坑

你會見到依個 post 好多人推某幾隻牌子
但係香港整體黎講其實都唔係好多人買佢哋

想平平地買隻紅軸...有冇好推介?

好似係凱華軸同cherry軸嘅分別
k60m係kailh k65m係cherry

頭post都有講 呢度一般會推人買leopold filco
手感邊隻好嘅話 都係自己去試清楚好啲
因為手感因人而異

之前睇左好多 爭d就買左ikbc
最後買左filco

K60m 係有cherry 版 魔鬼話唔會賣凱華版

Kbdfans有賣zealio

Aukey km-g3邊到有得賣？

有樣野想問好耐
其實王自如係咩人

啱啱今日係佢到買左隻茶軸
拎返公司用

想放隻K60M青軸, 有冇巴打有興趣?

Filco 要成1200蚊
初初入坑唔想買咁貴住
想淘隻試下先

因咩事放既

咪就係有同無鉛囉

OK 正經
有鉛熔點高大約100度 會難焊D 同埋焊完之後脆D
你無助焊劑+廢辣雞 就死撚梗

不過如果你原本塊版上面已經係無鉛錫 新手都會拆得幾痛苦下
有熱風槍就無敵
108粒同你拆晒都其實唔難

係linke度買左隻紅軸
係cherry黎

1Q 題:
以下邊個做法慳啲錢?
A. 買隻垃圾 -> 覺得廢 -> 抌咗佢買過隻 Filco
B. 買隻 Filco

之前訂個k60m青軸已到手 開心使用中

正確答案
新手買隻垃圾覺得好用自己J出血

搵咗會考都冇C巴打砌隻keyboard

長知識了
未用過熱風槍 暫時玩住辣雞先

C. 買隻 custom / topre

梗係C啦

但如果係鍾意啪啪聲,Model M

好想要 但係買完無錢買kit

喺屋企齋玩switch

C.買隻custom

咩係custom?
係咪即係自己砌？
有得就咁買自己砌既咩？

買得custom你就唔會想有人幫你揀料，唔會想有人幫你砌。

舉個例子， Rama works M65A 套件， 有個殼，有塊底板，有塊定位板。整體自己搞。 custom嘅好處從做工到多樣嘅素材全部都係普通廠貨俾唔到你嘅。

當然啦，有好就有壞，首先要自己焊已經令好多人卻步，軸，鍵帽，衛星軸全部都要自己source，就連底板啲programming有時候都要自己處理下

custom最重要就係啲料，無人會幫你qc check，一件爛料可以浪費咗你上百蚊.....美金。

話說我最近幫緊個我鍾意既YouTuber整緊隻keyboard，有相個陣會post上嚟俾大家睇

(材料：zealio 67g x 90, Zeal slicing clip x 90, Zeal gold plated stabilizer, Purple led with hand sanded defuser, EEPW 84 /w aluminum& aqulic case)

仲有兩粒idea 23 artisan(space-bar & b'thun skull)

enjoy PBT black on black, Rama work Cherry wave black(new product!)

計下數啦，一塊靚嘅PCB起碼40，貴嘅過百，塊靚嘅定位版起碼50,貴嘅連殼，姐係整壞咗買過套都差唔多

當你買咗啲垃圾軸，仲要焊咗落去之後我諗你幾貴都好都應該唔會想解焊再嚟過。就算你解得靚，塊定位版同PCB難免都有啲痕跡，你又接受到咩？

一啲常見啲既係垃圾stab，用完個feel係cheap嘢，猛多幾次成個甩埋出嚟

新手唔想做所謂既大投資都正常
睇餸食飯啦

岀去禁完d 靚野之後
返唔到轉頭

有冇人知香港邊到買到啲亞加力膠keyboard防塵罩？

出差出咗4日返到嚟見到好耐之前買鴨仔送果隻防塵罩俾姪仔玩到畸晒型

上TB淨喺買隻罩又好似太戇居

套honeywell真係好靚

MD度買既？

Originativeco 既團購

明明大大隻字印住 Originative Co

岩岩入門唔識咁多

Google is your friend

USD 180就唔抵買，之前GB價就好抵。

GB價係咪usd135?

129usd 未計shipping

咁真係幾抵

lee lo mo

近排想砌隻XD60
但見所有現成既plate都唔support平衡杆
如果自己買塊GH60平衡杆capable既plate黎自己𠝹會唔會太癲

睇完HKEPC個Lube Post真係呆左

好驚真係有人攞wd40成支噴

好驚真係有人攞ky成支噴[

你問吓會考巴打有冇 GH60 Plate 或 Kit 貨賣

我上次去佢度見到有GH60平衡軸嘅鋼版
我想知你會點樣𠝹

有冇 link

係咪呢個

我諗住用細電鑽鑽條邊再polish
但鋼真係未鑽過

整容前

整容後預想圖

好似好大工程
其實鑽唔鑽到架

冇眼睇
見到 WD-40 我第一眼都係諗起藍色嗰罐

其實應該揾咩lube
我隻trackball個wheel係揾vaseline
lube完好順又冇卡 好過之前勁多

都係 silicone grease / PTFE 嗰啲?
如果係膠嘅話 Vaseline 好似唔係咁好

呢啲係咪都係可以喺華輝揾到

想問GIGABYTE 同牙石果D機械鍵盤又點?
頭POST淨係話LOGI RAZER果D唔好
同埋淘寶買FILCO LEOPOLD又好唔好?

淘寶買好似都唔平得去邊

辣殺
平好少咁囉

用緊壞左 logitech k800 壞左
想問巴打們有咩推介

主要都係夜晚打字/打機
屋企細所以個keyboard唔可以太嘈
新手入坑唔多識
係咪紅軸同茶軸二揀一

如果仲想要無線係咪只可揀返logitech
預算$1500左右
求賜教

有冇search 過頭post推介個啲先

$1500budget走去買logitech真係on9

2010年買嘅
個時乜都唔識
好似用左$699買

有
啲牌子全部唔識
可以去邊度試
地獄道？？

Filco m2 vs leopold 750r邊個好d
兩隻好似差唔多咁

你有search應該搵到隻無線架啦喎
btw 係去個到試啊

thx 巴打

推下

差唔多啦
leopold 原裝鍵帽喺PBT， 頂到一陣
Filco 啲stock keycaps 你一開箱試完就可以換咗佢
Filco 啲 costar stabilizers 個人覺得好打啲不過搵鍵帽勁 PITA

都唔係一定要換嘅 咪搞到好大件事咁
好過 CLR 啦

接受到油哂既可以唔洗換既

btw leopold都係頂到一陣

我filco 用咗大半年都仲頂到
不過真係好想換 睇唔啱心水

我隻Leopold so far 打年幾都唔油啵
利申 新手

用咗隻filco同朋友交換佢隻cosair k70rgb返黎撚下

暫時玩完啲燈之後感覺幾良好，幾新鮮

好期待idea23個HHKB mod kit

話說GMK terminal就出貨，巧Hi仙

想問下realforce 而家應該要買邊隻?
見佢有啲又停產又冇貨

hi-pro

hi pro好少貨，唔追求hi pro套key cap嘅話104/104(45g)就夠，易買好多

開始明白點解Artisan Key有價有市

頂
仲有貨喎 仲可以訂

lm

實物幾靚 但189usd未加shipping

LZ:ST出左Invoice，應該係今年最後一隻會買嘅Board。

2018再努力

好靚
最衰我真係好少用60%以上

其實啲board儲埋你哋會唔會拎出嚟用，至少循環下咁用？

無時間砌
To do list:

TX - 75
LZ - Iron
LZ - CLS
LZ - ST
VE. A
TGR 910
TGR TRIS
DUCK VIPER
DUCK EAGLE
DUCK BLACKBIRD (Rebuild)
MIRA SE
KMAC 1 (Rebuild)
X60
REVO HHKB
LUSTRO
MINI VAN R2
MINI VAN R3
CARA VAN
ROAD KIT R1
PLANCK
RAMA M65-A x2
EXENT x2
WHITE FOX R2

CLS

Moon?

唔買了，太多TKL。
上面打漏左隻Dolphin，兩隻差唔多Design，Dolphin > Moon。

入兩round minivan 都未砌？

無時間砌，砌一隻Board要好耐時間。
砌完又要睇下用乜Cap，40％得幾套Keycap玩。

又話Revo HHKB唔值個價但係你買咗
重有買咗兩隻嗰啲 你會砌曬兩隻?

群情洶湧

買來睇下佢隻色係咪真係咁高質，如果唔係就放返出去
M65 買兩隻係因為想要Rose Gold同佢隻Hydro Blue。
EXENT 就一隻普通版同一隻限定色。

唔係嘅話放個hydro俾我呀

我等緊隻完成嘅EXENT嘅相睇下

今年買隻 CST Trackball 都已經破費
邊似得偽 · Broke_Thief 咁有米

除左上網買keycaps之外 香港有咩舖頭有keycaps賣?

魔鬼

CST個drop都冇join 等緊今年Q3啲鍵帽團
冇咁多彈藥係又join唔係又join

某巴打有鍵帽賣

邊位？

就算有都唔會有咩選擇
唔夠demand做零售啦

工房貨？

想問巴打們，最低入門係咪都400左右?

邊度有 400 入門俾你? 拎黎睇過

神器 TADA68 都唔只 4 嚿（HK$）

出奇地靚

木+膠？
60%咁整都會幾正

royal glam?

臘肉枕手

我第一眼見到都係哩個感覺

點解 CST 依啲有晒現貨淨係要喺倉拎出黎嘅嘢都要等咁耐等佢出貨

我認我笑咗

嫌耐嘅話去amazon買囉 俾貴啲咁解

今日終於買到隻太豪大碳，呢個價無得頂

利申 第一次入keycap

但見到巴打們套Honeywell,又即刻想買多套。
是咪已經半隻腳跌落深坑？

呢set邊度入手

嘔心。隨便偷人哋嘅設計,劣化之後量產

Can't agger more

400既入門都有既e.g.magicforce68
Reddit都唔少支持者

呢粒 ESC 正，師兄點入手 可以用係咩類型 Keyboard ?

見到有人放HHKB PRO1，又心郁郁想買多隻來改

用緊corsair k70 rgb
左邊"3"制有時會連點 打字選字好唔方便
有冇巴打知解決方法

換左佢

想問下其實pro1同pro2個手感其實係咪差唔多架
唔同只係有logo/冇logo同埋有usb hub/冇usb hub?

唔好再用corsair 換咗佢啦
未過保養咪拎返原廠整 之後賣咗佢換新鍵盤

corsair有咩唔好
唔用corsair, 推薦咩牌子

無Logo係得無刻Pro1，其他Pro1都係有Logo。
手感係有分別，應該係Dome物料同個Case Design影響。
Keycap厚度都有分別。

corsair overpriced, shit QC
等其他巴打貼嗰堆相 返緊工唔得閒揾俾你
推薦牌子睇頭post

好講究
窮賊巴有冇試過hhkb BT版可以比較埋
BT版個case好似又唔同pro2嗰個case

無買BT版，個Case太樣衰。

冇野了
我覺得靚係咪我問題

好似公司啲 ThinkPad 個屎忽
不過如果無限budget我都會將隻pro2換成 BT
係屋企用，唔洗淨係擺書房可以喺廳插住電視部腦都用得

買Majestouch 2 NINJA Tenkeyless Brown 定 Majestouch MINILA Brown 好？

你要正/側刻
68(？)key定104 layout?
USB/ bt connetion
連呢啲都唔知
你問呢啲問題把鬼

pro2改咗hasu BT controller重要另外買電
兩樣夾埋都要90-100usd
reddit啲人話1000mAh電用到12hr
我諗你舊電嘅容量再大都未必用到超過兩三日
因為空間有限 你舊電大極有限
hhkb BT喺reddit見過有人話用到三個月
長氣過hasu BT controller勁多 不過冇得remap

Can't agger morexx x2

飯好食定意粉好食？

如果冇咩BUDGET
淘IKBC C104好唔好,定有其它更好嘅選擇??

等到有budget 直接買realforce

薯條

Broke_Thief巴打 我有個朋友想要set SA Amazing Chocolatier嘅novelties
見你有多一set 唔知你有無興趣放出嚟
如果你有興趣嘅話你可以TG搵佢

只換不賣，不過無乜特別野想要。

67或87 都可以， usb. 字冇所謂，但67個layout 咁細會唔會好難打

既然你有咁嘅諗法咁點解仲會諗

你可以Google clackeys 睇睇
真心唔平 shipping都幾貴

想易換keycaps就majestouch
想細就minila

冇咩budget ikbc都幾好
隻好受歡迎既60% poker3都係ikbc出

係喎，醒唔起換keycaps 問題，thanks

programmable 嘅60％layout喺無敵
minila個layout 你唔慣就冇得搞， 仲要佢同standard60% 又唔同

Corsair? 除左:

甩R

壞燈

換keycap

之外都冇乜問題既

好似重聽過話隻corsair會簫叫
唔記得邊個講lu

本來話出GMK，突然變左JTK
雖然平左好多，但質素又劣化好多，又唔係Full Support 65%。

呢Set嘅SA版應該7月會Ship

其實 JTK 會唔會進步
一開始諗住佢地新所以有啲參差
定係呢個價位質素到會係咁

準備買filco convertible tenkeyless brown, 問左linke 同魔鬼sir. 兩邊都冇晒貨，仲有邊度可以買？定搵日本代購算？

冇話幾時返貨?

JTK係Signature Plastics整架咩
點解佢入面啲圖用SP啲顏色卡塊

用左一排真心不錯

JTK個模同色都唔多掂，不過一份錢一份貨。
其實呢Set個Design好靚，我想佢出GMK。

SA

有冇人識gh60改program

SA嗰套幾靚嘅係
不過冇錢買
等緊SA Carbon R2

會考巴

其實Carbon唔算好靚

oops
咁你覺得邊套SA最靚
攞黎做reference睇下係咪我啲taste有問題

你睇下條List，好多都靚過Carbon。

手機睇係咁彈app 睇咗一半左右
有好多都靚 但我又未去到shut up and take my money嗰個程度 我諗令我wow到嘅set暫時只有carbon(+novelties)同埋oblivion
penumbra hyperfuse嗰啲我都覺得一般般

邊個 reddit app 咁廢

冇呀，佢地都係話等通知

手機問題 lihkg同埋其他app都係咁彈
reddit用reddit is fun

等下啦，除非你有 fd 喺日本可以買工房貨

Penumbra R1, Retro 。我覺得係最靚，Penumbra R2就差D但可以同其他Set嘅Alpha 扮R1。

我覺得1976靚啲喎

太易認，特別嗰啲我成日驚過氣

即係反而冇咁突出嘅colorway『襟』睇啲

pulse 一定係最垃圾

Pulse其實幾靚，但要睇layout。

1976異色版冇邊套靚過佢

你覺得pulse垃圾但你又買咗pulse嘅

新嘢啱啱出嗰陣都會覺得幾靚
不過一ship咗之後就會個個攞去post洗版
睇得多氾濫完就會覺得麻麻地
點算

啱啱有人放隻 kmac 700 鎂
係咪你哋嚟架

KMAC Happy 喎，不過唔想再買60%。USD700都唔算太貴。

唔買點撚知佢 SP 老母伏成咁
不過我都係求其買 set SA profile 黎粗用咁
咁啱想買嗰陣係搞緊 pulse 咪買 pulse

SP伏係指邊方面 delay? 變形? 打油?
我都想要返套SA profile 睇落好好打咁
SA profile係咪一定要用落青軸先好打?
用linear軸會唔會差好多

SP係衰QC差，有部份Set質素好差(Pulse R2)，有部份Set就好好(1976 / Camping)。
Camping真係近期佳作，所以先炒到300幾。

SP SA啲QC點都好過Maxkey SA掛?

個shot好似唔同咗
有冇人可以證實吓

!大鍵位唔同咗

貼下一隻傳說中嘅Custom

真係好難想像係一隻強國出品，我覺得佢仲好過我隻OTD 360C

唔想打太多字，條Link有介紹Matrix Lab。

究竟broke theif巴做邊行 咁多閒錢買鍵盤

做鍵盤

好响邊？結構手感？CNC?
認真求教

researching準備入坑，有冇機械鍵盤係直接用到落Mac度？

用 mac 嘅人真係以為自己係與眾不同呀?

HHKB super key上面印住cmd個icon架

keyboard 用响咩 OS 都係咁用，係 Layout 有啲唔同，除非你部老 Mac 用 ADB 就要加 adapter 轉 USB

如果同隻360比較:
1.輕身過360
2.Anodize 好過360，無色差同表面好幼滑
3.結構上，2隻都好實淨，但Weight Insert位置有分別。
4.CNC我覺得Matrix好過360，遲下有機會攞隻456gt比較下。

Overall黎講，隻Matrix 1.2係我見過嘅Custom裡面算係非常好嘅一隻，好過TX/DUCK/LZ(部份)嘅Board。Matrix 1.2當年賣3k人仔(宜家想買一隻都有難度，始終得20隻公開賣)有找，有咁嘅質素真係好痴線。

SA Penumbra & SA Hyperfuse 竟然開始Ship

好期待Hyperfuse

SA Godspeed 又Delay啦，今次係七月尾
如果有Join GB就記得覆MD個Email，唔係就會Cancel你個Order。

即係今年嘅SA Set又Delay多一個月

Godspeed 要 reply 先會接續你個 order

D&D 今年底前出唔出到貨？

我估未必得，Dancer & Dasher 前面仲有幾個GB。
SA Photo Studio
SA Grand Budapest
SA 1965
唔知仲有無Private GB無公開。
另外年尾美國開始多假期，個進度可能會再慢。

係咪淨係我覺得SA好睇唔好用

SA要襯靚Case先好睇，普通Stock Keyboard用GMK好睇D。
用得SA就多數要配手拖，唔係好快累。即係又要配條靚手拖。

SA係要來炒，一係就要來睇

唔係老mac黎
係control, alt, command制位有唔同

Mac keyboard係windows用我識搞，Windows keyboard係mac用就未識

mac os有得remap d control/alt/cmd

function key就要另外裝野

有無人想Share Shipping買GMK Keyset Tray?
個Shipping 好貴，如果買20隻都要大USD5.5一隻Shipping Fee。

唔該巴打

咩拖? 地拖?

冇用手托 here

事少啦比起你箱jellykey

有人試過隻強國製SA未？
如果唔嚟佢啲kerning問題，個模本身o唔ok？

ozone strike battle值得買？

係時候買隻realforce了

Corian (ceramic composite material) - White

我有諗過試吓，都係覺得外型唔及佢 Round 1,2 造比 Novatouch 咁乾淨利落，除非佢改過個 Design 我先會 join

而家啲 Custom 開始走火入魔，另一個 IC 想造隻全“必”銹鋼 Case，有人題議轉用全銅 Machine cost 會平噃可能最終同 STS 咁上吓價錢

因為無乜新Design同Layout玩，又要下下就Keycap。唯有玩材料，我都想有人用Titanium 整隻Classic TKL。

Zfrontier 套GMK Mint Chocolate 開始Ship，睇下大陸第一套"原創"GMK係乜質素。暫時未有人Post過實物，感覺上好伏。

我個corsair K95 RGB突然淨係㩒到啲普通鍵 m1m2m3全部㩒唔到 download盞燈又係咁閃 啲彩燈全部用唔到淨係得預設嘅紅白燈 del咗個software重down都係咁 求救

有Pantone Colour chart
死極有限掛
除非唔襯

入坑保平安

係咪冇人識睇頭post

有講咩

買得半年咁就打咗柴

係咪盲架
罰你睇多次頭post

買咗先留意到有呢個post都冇辦法 估唔到真係咁易壞 算啦都係用到㩒唔到先換

邊隻牌子最貴 囡囡見到會濕?

最近有個大陸人用左差唔多6萬人仔係韓國收左套Kit，不過女女知道只會話你傻仔。

Shit

樓上個位囉
優質例子

襯木殼or黑殼會唔會好DD

下次開post#9 建議後尾加句野叫人睇頭post

between 咩 download 燈嗰粒係 scroll lock 燈黎下話

on9仔用linux

可能要download咗個C記個software 嗰盞燈先work 所以叫download燈

講笑咋

正呀

MassDrop有Mistel Barocco買
白軸 靜音紅軸 銀軸 天然白軸 好多新軸

XDA Milestone
個 design 直接從 Granite DSA copy 過嚟，dye-sub 還可以，個別 Alignment 唔夠工整
個 profile 打咗陣幾舒服，比 dsa pbt 好啲啲，見人哋開箱套 Sakura alpha 幾“令“，有 extra 的話會追加番

我有Set Sakura ，隻紫色幾靚。反而隻藍色Enter同紅Esc就好怪。
感覺上佢薄過DSA少少，不過咁嘅價錢就絕對收貨。

新profile
我求其幾舊水入左set強國blanks試一試個profile先
唔啱真係難用

依家後悔訂 MiTo Canvas XDA 嗰陣冇訂埋另外幾套 Tsangan/Extra Modifiers，JD45 上 XDA 應該好正

小弟新手入坑
想買個full size keyboard
主要都係打字多
好少打機
請問Topre軸鍵盤大約要幾錢?
Filco Majestouch 2同Leopold FC900R / FC750R / FC980M 價錢差少少
兩隻比較邊隻會襟用D/好D?

買咗隻irock k90e電容鍵盤!

覺得點

Topre係魔鬼sir買就2000樓上
Filco QC好少少,但keycap係普通ABS,日本牌子台灣製
Leopold就因為配PBT keycap性價比好高,韓國牌子強國製

Leopold以前就強國製
依家用cherry軸啲Leopold應該轉曬台灣製
依家重係強國製嘅Leopold應該得返fc660c(電容軸)

leopold 轉台灣廠真係要多謝 Var___o

用完應該會覺得電容軸都不外如是
之後用返啲真 Topre 嘢先發現到咩係正嘢

SA Hyperfine 又幾靚

呢隻mint靚過強國gmk好多
真係核突支那style

唔該哂巴打
Topre要2000樓上就應該不了
咁請問ABS keycap同PBT keycap用落有咩分別?
買一套PBT keycap大約幾錢?

搭單問有冇人淘寶買過pbt keycap? 品質好唔好

enjoy PBT 粗用okay, 但我好期望好靚。PBT顏色無ABS 咁鮮明，但靚嘅abs 都差多要1k 一套。

有冇一啲個框唔係包到實一實而係好似上面巴打個啲可以係則邊睇到個軸?
我見好似得corsair先多, 但係你地又唔推介, Flico 同 Leopold 又唔見有
而家果個啲塵成日食曬入去好難清

Varmilo?
其實咁唔代表易清左
我隻Whitefox要清都係要拆晒Keycap先清得乾淨

我都係拆鍵帽清潔，順帶洗埋套鍵帽

感覺上係會乾淨啲囉,最大問題都係懶個時用支野噴都噴唔到出黎

各位巴打覺得Logitech G810定Razer blackwidow chroma v2好用啲

睇完頭post之後再問過

我覺得佢配副眼鏡先好啲

我真係覺得就算post名叫人睇頭post
d人都係會照skip

咁人地要掉錢落海我地都理唔到架wo

求救 去amazon jp買鍵盤
揀咗sold and shipped by amazon jp
揀咗直寄黎香港 用visa卡俾錢 諗住冇死
點知佢send email cut咗單
係咪billing address唔可以填香港
定係唔應該用visa卡買 點算好

Hello,

We have removed your access to this account because we could not confirm your payment information. You will not be able to access your account or place orders with us until we confirm your information.

To resolve this issue, please send the following to our secure fax line (JP Domestic: 0120-914-004 / International: +81-3-6367-4007):

-- A copy of your statement for your VISA ending in 28, including the billing address.
-- Your name, phone number, and the email address registered to your account.

We will convert your fax to a secure electronic image. To protect your information, we restrict access to your payment information to a team of account specialists.

Our Customer Service team can confirm that we sent this email, but they cannot view your fax or share more information about this issue.

You can expect a response from us within 24 hours of sending your fax.

We ask that you not open new accounts because any new order that you place may be delayed.

Sincerely,

Account Specialist

配合適的眼鏡前先

頭一二個回覆要放埋CLR圖先得

你有冇打錯 billing address 又或者會唔會係銀行 block 咗海外交易?
以前有冇買過嘢?
試下問下 amazon CS
同埋同 card centre confirm 下有冇咩嘢可能會 block 咗

IDEA 23啲HHKB mod kit下個禮拜到我第一個買嘅所以第一個到

之前美國amazon ok
billing address冇打錯 但係billing個人名可能打錯咗 張卡老母嘅我填咗自己名 手快揀咗same as shipping啲資料
依家個amazon jp account凍結咗登入唔到
聽朝再睇下send email定點

直接 CS chat 啦

Razer 用 "Military Grade Metal"，陣生鏽味加壞燈好有 Fallout feel

Logitech 有特製 Romer G ™軸，你可以成世用佢啲極品鍵帽，唔洗指意換keycap

Idea 俾我感覺係Cheap版Jelly Key。
買過佢嘅SA Space Bar，造得幾好但無Jelly Key個種特別。

爛左keycap可以買返同一套

我用緊，覺得冇乜問題
自己唔鍾意filco果隻abs所以換左

Idea 23個模我覺得幾好，不過粗糙咗少少，佢topre系列整得幾唔錯(特別係上次賣嗰啲訂製)

想問下無線機械鍵盤有冇推介？
青軸，筆直：越平越好

平嘅話anne pro啱唔啱

Anne Pro 60% ~$650
Filco Minila 60% ~$1200
Filco Majestouch Convertible 80% ~$1250

巴打你用緊咩?

amazon jp 用香港 citibank visa 有 1000 羊優惠

Stabilizer 好鬆有雜聲，如果唔係我都買左

強國_寶 RK 61 ~ RMB300

Filco
淘左set pbt黎換

淘左set 咩pbt

黑同刻 側刻 冇牌子

邊位師兄

IP都唔洗check

massdrop 隻xd60 xd64 好唔好

btw 岩唔岩d 未焊過野嘅人整

訂咗

幾正
不過又差唔多冇錢

好毒

要儲咁多個tray已經難

tray 應該可以訂 番來？

梗係可以

不過唔平

哪有錢

嗰啲咁嘅 tray 都係 vacuum forming 整出黎啫，成本唔會高得去邊，個模都算係 sunk cost
當然標價幾錢就另計

係咪依隻黎

隻Alpha 色好正，一套好特別嘅GMK

噁
非木紋case/mint blue
惡襯！

Reddit 個MK Survey，結果都幾有趣。

Deskthoriry 咁多人儲vintage keybiard
有人有幾百粒artisan

Deskthority 係好多人玩Vintage Board，GH就多Modern Board同High End野，Reddit就乜鬼都有。

個Survey話如果將所有Result最貴嘅Board加埋就大約市值60萬美金，夠俾首期

頭十最受歡迎牌子
Vortex
Ducky
Leopold
Cooler Master
Topre
HHKB
Filco
Varmilo
WASD
Corsair

頭三最不受歡迎牌子
Razer
Corsair
Logitech

Corsair 真係好矛盾

唔該哂巴打
睇嚟我都係要親身試下先決定買邊隻

CLR當之無愧

又最受歡迎又最唔受歡迎

得C係啫

C記fanboy
佢地覺得C記build quality, QC同CS都係世界第一架

啲keycap好正

想知淘寶pbt 到手未，手工好唔好

想買 FILCO Majestouch Convertible 2
邊度買平d?

其實度度都差唔多價

貼完薄荷朱古力，貼下普通朱古力

SMART68 + SA Amazing Chocolate + Lubed 67g Zealio

Zealios lube同唔lube分別大唔大

想買個青軸無燈, 有無好介紹

leopold fc900r vs filco Majestouch 2 又邊個好d ?

Filco MJ2 for sure

Filco,再買靚嘅key cap

新手一問 realforce keyboard 想玩keycap 款的話
係咪應該搵topre keycap?

買隻 novatouch 拆 slider

如果平價 - 中價 pbt key cap, 大約會係幾錢

4xx-6xx

tb 有無d 平民版 200蚊樓下咁

希望你能尊重原創kc者心 血

Massdrop

乜事

wut

想問pbt係咪好少無刻印?
上網搵大部分都係doubleshot

熱昇華多

好多無刻印，本身做熱昇華/浸染就要PBT無刻做底

想問邊隻牌子紅軸係有白色
唔想要黑色 白色方便自己換keycap

用緊enjoyPBT無刻

corsair k70

cherry g80-3494
filco hakua
leopold應該得好少白色存貨 問問魔鬼

咁就執左1K USD
隻Board仲要好乾淨，係少左粒Cap。

好正

巴打係咪淘寶？唔見有無刻
同埋如果唔想用大陸野有無其它選擇

想問thick同平時有咩唔同?

依 Set 其實即係 Enjoypbt

套Yuri比想像中買得少，雖然都過千套

我用fc660m 要多隻2.5u shift
廢事淘寶搞咁多野 之前揾咗某位巴打買嘅
要blanks嘅其實選擇唔多 (我諗唔到)
外國啲人買嘅Gateron Blanks我懷疑其實即係enjoyPBT blanks

如果你真係唔鍾意enjoyPBT嘅話
可以睇下WASD啲keycap 有得逐粒自己揀色 砌幅畫出黎都得 自己design印咩上去都得 但係你唔好預佢有好好嘅手感

應該話enjoypbt淨係做染色
啲blanks本身就係gateron 做

好似係 除非唔係

WASD Custom print 係 ABS 加 Pad Printed Legends，訂番嚟 Post 完上 r/mk 後都係＂表＂起佢收藏居多

WASD 另外 PBT Blank 係 Vortex OEM，就 OK 正，唔係超厚身不過手感幾好

600-800筆直有咩推介
本身睇岩g710 or g810

btw 想要茶軸 有無燈都無所謂

Post #1
byebye

人地都話本身 應該係睇左頭post 啦

又唔好咁快byebye佢
可能佢睇完post#1先問唔要L記要咩好
i-rocks, ozone battle strike
加一二百有Leopold

有冇咩特別需求先

#521 佢唔係講咗啦咩

我錯

答案咪Leopold / Filco / HHKB / Realforce 任選其一囉
好耐無買過stock，不過一千樓下應改仲買到其中一隻Leopold掛，最近佢個budget

Leopold / Filco / i-rocks / ozone battle strike 都得既

無知突入
如果剩係office用，處理量大嘅話
邊隻/種KB無咁傷手腕用手指？

可能唔關事純粹無知問下

Realforce

Realforce, Ctrl 調去 capslock位
個人意見：
加個硬手托，不過打緊字嗰陣手腕提高嘅，手托喺停止嗰陣用

Mistel Barocco
split keyboard
60% home row arrow key
用開104直接轉60%無難度

認真講返句 預自己會習慣唔到60%嘅話 唔好亂咁買

Model M

有啲人prefer細 size (e.g. 60%, 65%) ，好似係因為隻手唔洗成日走位會舒服啲

利申：用緊compact full size

我覺得公司用嘅話1800layout應該係最好

SA Carbon R2下星期開團，睇下洗唔洗等超過12個月

好似 T0mb3ry/Massdrop 同 SP reserve 咗檔期，我估出年復活節前出貨呱

如果其他Set唔Delay就無事，不過都要睇下個Drop有幾大。
Dasher & Dancer個Drop都未開始生產，呢個大Drop又唔知會Delay幾耐。

終於等到SA carbon 再開drop

dasher等到花兒也謝了

link

都唔係好等左好耐，半年都未夠。
我有套GMK等左差唔多2年先Ship，有套SA差十幾日就夠一年都未Ship。
半年真係濕濕碎啦。

BTW，MD話Dasher係7月開始生產，但宜家連Godspeed都未完成，Goodspeed之後仲有幾套SA先到Dasher。如果是但一套SA有問題就再等多幾個月

SP，不了

為咗幫一個YouTuber砌隻XD84買嘅材料，宜家仲差套enjoy PBT全黑同啲紫色燈珠

500蚊買隻irock k65m有冇伏
新手想試下機械鍵盤

邊個youtuber

Bullet Barry

唔算伏

SA Carbon同GMK 個套有咩分別
profile?價錢?

兩套都好正，不過Overpriced得好緊要

個人唔係好 like HyperFuse 個 Theme，只係覺得襯落 DSA 又好好睇

R1 GMK Hyperfuse先係Masterpiece，R2 隻紫已經走晒樣。

用緊I-ROCK紅軸,完全無問題

想買k76m 好似幾靚

依頭講完 HF DSA 嗰頭 originativeco 就開賣，痴線要成 $199 + shipping，要畀 patent 畀 Bunny? 我唔會買喇，有錢買 GMK Penumbra 好過

GMK Penumbra 嘅 Legend 都有問題，賣得貴係因為係 pre order唔係group buy。
不過佢搞親嘅pre order 都係熱門set，基本上無風險。只不過係藉口來賺多d 又可以控制數量，方便控制二手價錢

配色唔對定 Mold 走樣？

太多嗜好
玩唔起咁多套 $200+ 嘅 keycap

MD drop左 red scarf 2

DSA Hyperfuse 都叫OK嘅，雖然Kit唔齊又比之前貴。但二手DSA Hyperfuse都賣緊USD250+，仲要有價無市。Penumbra就未必買得過，唔肯定隻Alpha色會點
套SA Hyperfuse同Penumbra R2我覺得Quality可以接受，但價錢都係貴。Originative 個價食埋二手價，真係"良心"賣家。

買隻啦，又唔係特別貴

魔鬼sir個到有得試打

係公司用緊K65M 茶軸
呢個價位根本冇得輸

其實窮賊巴嘅daily driver係邊隻

其實窮賊巴唔係daily driver嗰啲鍵盤會點處理

入倉

www

爸爸唔好唔要我

OFFICE : 55G HHKB
HOME : Cherry Profile就Matrix 1.2，SA就Smart68。兩隻都係Lubed Zealio。

係咪之前post過嗰隻hhkb pro1

個隻係收藏品唔會用

Clueboard 66%
類 HHKB 結構（一體成型 Alu Housing 整合定位板），我唔好彩 Anodizing 瑕疵位於當眼處
PCB 帶 Underglow RGB 配 reflector 及亞加力夾層
唔 support full layout in-switch backlit ，只有左右上角及方向鍵有

Daily driver竟然比較平民

隻Matrix唔平民喎，炒到4位數字美金。

淘嘢送咗粒騎嘢

Kailh

mechmini送到

用住啲強國blank XDA頂住先 貪佢有十條唔同 u size 嘅spacebar，2u 到 6u 都有
40% set要等下二手有冇人放

CST shipping

me have nothing wor

唔好意思啊咁多位巴打，真係乜鬼都唔識!
我想買一個係冇右手便number pad ge 本來差啲已經買咗logi ,睇到呢個post 都即刻收咗手先。

除咗打機之外我嘅其實係打字佬⋯⋯有冇啲邊一類型可以介紹翻？

麻煩請咁多位多多指教

頭 post 咪寫咗
決定唔到 cherry 定 topre?

番工打字topre冇得輸

搵某巴打砌隻zealios冇得輸

唔好意思原來我眼殘依家返去啲睇清楚先！
基本上我淨係識cherry, 我啲朋友冇乜用topre :(

係外國

哇google下見到FC750R流晒口水

今轉咁快手既

邊個國如果係英國我可以幫到你

可惡⋯⋯⋯啱啱係英國搬咗去美帝

玩完

想整隻matias 60% 但啲料好難搵

呢隻我好似拎過上手玩

新手最近想入坑個Filco Convertible 2
我想用佢個藍芽wireless但部腦本身冇藍芽
坊間係咪有啲藍芽接收器嘅嘢可以插電腦？

係

一套強國Design嘅SA，SA Camping。套Camp好襯主題，亦係一套SP少有造得好嘅SA。

burn it with fire

Hmmm
This looks nice compare to mint chocolate

巴打啲spacebar用唔用得曬？
想收一條7U或者6.25U

點睇massdrop隻 65%藍牙

ra-bish

Ergodox有drop

美國星期一係聯邦假期喎
屌要等到星期二先 ship 得我隻 trackball

係咪tada68好過佢
65%黎講

有d想屌隻 但驚唔識用

唔用 永遠習慣唔到
最多放返出嚟啫

習慣咗用唔返正常 keyboard
放返出嚟都冇用

想試下學砌60%機械鍵盤，但又無從入手。之前有位巴打post 過教學，但依家睇唔返d 圖
有冇巴打知邊度有教學睇？

你可以試下召喚嗰位巴打嘅
之前佢pm講過話鍾意咗玩潛水
但我知佢有mon post
或者你直接pm佢

就係擔心呢樣

窮人留名

又轉下layout

點解啲強咁難打嘅

Topre FTW

如果唔想嘈親人
係咪揀茶軸最好

topre

Silent Red / Black
其實靜唔靜都要睇埋其他野，軸只係其中一個因素。

係東京買左隻FILCO茶軸側刻
圍返港紙780
開心使用中

工房貨定普通貨

普通

打機多:靜音紅軸

珍奶keycap

Topre 黎講 leopold隻Fc 660c 係邊度代工？家陣心郁郁。

Model F F77 落已搭，希望唔會中眾籌伏

工房貨780狗衝左啦

似係強國阿米洛，可以安心選購

我覺得隻Compact版好樣衰
伏就應該無，不過無限Delay。

我淨係訂 Original Case 冇 budget 加 extra compact case，Compact 個 design 真係唔掂

R

又有新相貼堂

老翻Pulse 加Razer ，買得起Gaming Keyboard 做乜唔買正版Pulse 。影衰隻Razer 喎

Razer好慘
還Razer一個公道呀

正版 pulse = 屎

又黎 睇土黎你真係好憎你套sa pulse喎

工房野780
有都唔敢買啦
平到咁仲唔係伏

一套好多人想開R3嘅屎

屌我應該搵個機會放咗套垃圾佢
但係我又唔想再 join 多次 SA cap gb 喎，又要等又唔知佢到時會唔會又係整到一 pat 屎咁
青軸唔用 SA 又冇咁爽

唔好用青轉linear

Tips 係唔好join MD 嘅SA GB，join 其他二三百套嘅GB。
SP一做大order 就出事。不過最近嘅Penumbra R2都出出地事。

Moon 開咗團 有冇人有性趣

I can't stand linear
I still don't get how people can type on a keyboard with no tactile feedback

屋企用白軸公司用紅軸 用紅軸趕時下下都bottom out 邊個話冇feedback

That sucks

我覺得一般suck啦 如果我嗰隻唔係紅軸係黑軸就一流喇 鍾意啲重口味手感嘅軸

呢隻野好尷尬
講Design，佢左抄右抄，但都係靚唔過Dolphin 。
講價錢，佢貴過出名高質嘅LZ。
講造工，大家都係強國整，但唔見得佢會好過Matrix同FMJ。

如果有閒錢就無乜所謂，只買一隻嘅話有其他比較好選擇。

我覺得Lube左嘅Gateron Black打落去好舒服又靜，Tactile係Office用可以Keep住個人清醒。

Zealios

收到 我等緊隻高質tkl送俾個好重要嘅人

點先叫高質

靚anodizing, coated brass plate, 靚cnc, top mount, 唔要啲奇怪三尖八角

好後悔錯過左massdrop隻pok3r rgb

平平地咪TX87 囉，上GH問Kin25有無貨。

定期出架

Agree，所以我對 LZ CLS 抱好大期望

已經request左
等下期

MD個request好似廢廢地
佢想開就會開架啦

其實都係用黎等通知

今年有冇人搞 meetup 呀

我想去，我八月返香港

套blank pbt到左先發覺自己跟唔分唔清邊粒打邊粒

cherry ML 咁好玩?

ML

其實手感嘛嘛，好嘅 Laptop scissors 比佢好

Weight Insert

出晒水

Duck嘅新TKL

算唔算抄Sky Dolch呢，又唔係好似。

如果佢抄SP個套Nuclear，我都可能會買

sky dolch 靚啲啦

如果唔係render係真圖嘅話
Leopold二色成形鍵帽個模整得好咗靚咗
希望之後出多啲色 會考慮買
呢隻色我覺得唔好睇

之前佢啲二色成形鍵帽個模唔得掂
個0中間斷開咗 變咗( )完全唔好睇

魔鬼sir個page有Leopold圖

正呀希望買到個

DUCK無Brass Plate

60% or TKL 有冇咩推介

有Budget有計傾

驗眼

1500內呢

太少，建議你睇頭Post。個度大把選擇。

60%要周圍拎pok3r 唔洗周圍拎mistel
屋企用緊mistel split keyboard好舒服

pok3r都有諗過
等下轉massdrop再出就join

今晚Carbon R2開團，又要研究下買乜Kit

想買Orange Alpha+Bone Mod+Bone Ext+40%...

哈力馬龍會唔會join SA Carbon R2
Signature Plastics

no ah fuck sp

自己出去搵人cut 我好鍾意 brass plate，個感覺好硬淨好厚重

屌，我個銀包呀...

冇錢啦
月頭先drop咗隻xd60

好似SP殺你全家咁
有冇咁憎

我好鍾意SP，睇住舊Kit 隔幾個月又升一升真係好爽

用家vs炒家/收藏家
其實升咗值之後係咪拎去GH classified同埋mechmarket放

好多時都係只換不賣，mechmarket 個價同trade value 又唔同。

SA 同 GMK 有咩分別
新手求教

SA係指spherical top high profile
gmk係牌子名 用cherry profile

THX
SA

GMK

我覺得GMK順眼D
算 等GMK再開訂

個list係唔係齊GMK keycaps

送到啦

個盒

有貼紙送

hhkb pro2 墨 無刻印

其實MD運費會幾多 心郁郁想買今次sa carbon

你撳下咪知囉
confirm 前可以cancel

topre keycaps 買少見少，次次見到都好似好驚喜咁

GH之前先見到有topre artisan+spacebar買
btw早兩星期見到天藍色topre keycap返咗貨 可能又好快俾人清曬

宜家啲後生仔真係
青軸都話重

之前用黑軸都未話重
本新想試下玩線性灰軸
但係唔小心買咗topre
hhkb真係好靚

Carbon massdrop 已開
drop唔drop好

我都諗緊 驚買咗之後過一排厭
哈力馬龍買完pulse好似好dum心口咁

學窮賤買嚟炒

我覺得我會買黎儲多過用
如果係gmk嘅應該好大機會買
不過呢次係SP

想問清楚
買sa carbon 係咪要買Alphas + modifiers kit + numpad kit 先齊夠正常104用？

1153 PURCHASED

rich

pok3r rgb

用緊60%
但心思思想買埋num kit

Estimated ship date is Mar 22, 2018.

開左drop 定係巴打果隻到左手

Diu

尋日收到

仲有人會信SA嘅Estimated Shipping Date?
Godspeed已經Delay快3個月都未Ship。遲Ship唔係問題，最怕佢QC又錯。

睇黎SA Carbon R2會係大屙打
多人買會唔會QC差

Amazing Chocolate 同 Pulse R2都係大Order，一樣出問題。

Amazing Chocolate都有問題咩
有咩問題

Back Space & Backspace

今次個Design好正，睇下有無人會抄Design先

3439 PURCHASED 痴撚線

我重未得閒開黎睇
今次可能過五千都唔出奇
之後六月都唔出貨

So True

佢個purchased計埋啲kit數
實際上冇咁多人買

好似好少有啲咁樣比較特別design

啱啱收到email話Dasher & Dancer會7月尾起貨，但上個星期又收到另一Set SA Group Buy 會7月尾Ship。究竟係SP終於肯發力生產定係繼續吹水，食花生等睇戲

Finger crossed, 等緊呢set上m65a

Carbon 真係2019年都照屌

SA Oblivion靚過SA Carbon
諗緊兩套都買定留返彈藥喺SA Oblivion買齊黑白

好靚

貼下Daily Driver

4007 purchased

我當一條友買十套 kit 都有 400 人喎

大陸班Proxy 唔知落左單未，未就有排升。

佢下面有張圖count 住幾多人買
剩alpha 都855
不過好似太耐冇update 應該唔係好啱

支持土炮

有冇人去TB 買機械鍵盤?

"Switch"

隻hhkb底嗰啲防滑墊好垃圾
跣到仆街
防滑最好應該點做好
買好大張mousepad/keyboard mat?

又 DHL Global Mail

買 pack 3M 防滑膠腳貼

我 Honeywell USPS 都仲未到

我隻realforce都係咁，所以最後買咗好大張mouse pad cover晒成張枱

我個FD話要買個機械Keyboard，仲一定要RGB燈，有冇邊隻推薦

因為佢而家睇中Corsair Strafe RGB，又貴，評價又唔好

佢睇中邊隻就買邊隻

一鳩樣

最近想買隻短版(87KEY)
平平地玩下

有冇廠做無線仲要短版

想買FILCO 但好貴

張枱擺到兩隻104
想知點用mouse

果日喺換隻10周年用就同台影張

anne pro 又無方向鍵
如果唔係狗衝左

自己改位咪得

冇野了 btw幾靚仔

其實60%好易習慣架咋
anne pro好似有得自己set function layer
你鍾意左手用方向鍵 就set fn+WASD
你鍾意右手用方向鍵 就set fn+IJKL
你鍾意set曬左右手都用到都得

我淨係用右手

講開唔差在講埋 60%+方向鍵=65%
揾下tada68 fc660m varmilo68嗰啲
個人認為65%冇60%咁簡潔同埋靚

我有用緊隻茶軸anne pro
有得裝app改制之外仲可以俾你save幾個profile

藍芽usb雙模好撚方便可以俾你save4部機用kb hotkey隨時轉 an box+notebook+mac+電話

如果決定買記住叫佢幫你改做大電原本果粒得800mah定500mah唔記得

成隻嘢最大缺點就喺冇得成個kb switch off,得類似休眠嘅功能,變相你帶出街用hi到啲制就會醒返著燈放電

主要有個好大原因係因為我用CHROME禁上一頁慣左搭ALT + <
用過無方向鍵既超級唔慣

感謝巴打意見

我屋企用mistel (split spacebar 62key)
bottom row係
Caps LWin LAlt Fn(Left Space) Spaaace RAlt RWin Pn RCtrl
上一頁(alt+left)㩒Left Alt +Left Space(改咗Fn) +J(Fn layer左制)
手指公㩒曬Left Alt +Left Space
少啲就用食指同中指㩒 完全冇問題

慣咗Alt同Fn放隔離 fc660m啪咗粒DIP
bottom row係(唔睇上下左右制)
Caps Fn LAlt Spaaaaaaace RAlt RCtrl Win
返工做野要㩒alt+end/alt+home
喺fc660m上面就係Fn +Left Alt + K/,
Fn同Left Alt揾手指公㩒
雖然左右調咗位 但係都係一隻手指㩒得曬

Daisy Chain?

熄rgb好似就係休眠模式

依家仲有咩有燈既高質kb用
Leopold 都冇再出led

realforce RGB
k type

砌攞 要乜有乜

你講 k type 我淨係諗到 thermocouple
雖然正名應該係 Type K thermocouple

J Type／K Type 咁廢冇乜人用，都轉晒 PT100 喇

隻鴨仔1008用左咁多年都未捨得壞
已經試過可樂倒瀉入去

搞到想換FILCO 都遙遙無期

買咗filco先 得閒swap黎用

我都有隻9008係放係到
買咗filco 之後就冇用過

買左先

無留意鍵盤咁耐

發覺魔鬼已經唔係ssp
係福仁幫襯過兩次

ssp仲有咩鋪買filco信得過

2000fun?

黃金下面賣game都有filco賣

我會揀直接去魔鬼買

有冇巴打玩過臺灣客製?

新手一問：邊D機械鍵盤key travel較低？

尋日係高登試打隻Razer Ornata（非真正機械），感覺其實幾好。

求組團一齊買96鍵盤🙈

你係咩料先
新 ac 黎喎

我個人認為用黎打字嘅鍵盤唔應該追求 short key travel，應該由手感方面入手

點解你覺得嗰隻 keyboard 好?

如果係60%就會join

pok3r等massdrop再開好定直接上mechanicalkeyboards度買好

快，唔太大聲 ... 手感唔識表達

(不過非機械嚟講太貴)

60我都有🙈

新ac唔代表咩既🙈
平時cd rom多姐

60團

Telegram傾🙈
Username: moseries

SP grab bag 點解會咁多人買

做乜鬼越來越多人用淘寶貨搵食

MD都好多淘寶貨

MD 賺鬼佬錢好正常，但點解要係度搵食？

用隻熱插刷下存在感先
準備今個星期起貨

custom pcb

知道呢到多人睇到 貪方便
唔剩只係呢到有搵食

我都同人夾份整緊塊40+ long board

有無類似Razer blackwidow個keycap既質感?幾鐘意個質地，好滑

九成係垃圾 low quality UV coated ABS 用幾用就甩嗰啲

Hi 終於有命返黎

Btw,
想賣個舊版leopold fc900r 紅軸
Abs keycap 黑色橙字
$650
同埋razer blackwidow te 新板冇燈綠軸
$300

但我六月二十五先返到香港

Razer

好多謝各位師兄因為今次組團既事比意見同感想🤗，我都知有巴打都已經做緊類似既野，其實貨源黎自邊度我諗我地都心知肚明既，就無謂大佬笑二佬啦😊😊

都係果句啦，有興趣自己砌又唔想咁煩周圍揾既朋友，可以私下揾我，我可以幫你係我fd度成set拎返黎，偶爾遇著外國團我自己有興趣都會搭下單咁

無興趣都唔緊要，反正我平時都CD rom開，咁就你有你討論，我有我圍觀，大家嘻嘻哈哈咁算數啦🤗

留一留tg搵你ok?

我又認真覆返幾句，唔鍾意嘅插細力啲

用平價貨嚟起步唔係最大問題，講真香港有好多舖頭都係咁，然後再慢慢自己搞下設計，又或者做下代理咁樣，平常到不得了。反正百貨應百客，你搵到食自然代表個市場有你存在嘅價值。

首先你呢個係新account，對呢個community零contribution就諗住賣嘢，你覺得我哋一直喺度嘅人會點諗？要點樣打入一個community，而唔會令反對聲音太大，呢樣嘢你要自己諗諗。

第二樣係你啲相，你有無諗過其他人一google就知張相邊度save返嚟？講真我睇唔到任何誠意，我喺你個post度comment都只係講低全部事實，除咗第一句話如果係人仔價錢就唔抵呢句，都真係無倒你米。Facebook group嗰啲60%相會好少少，起碼係原創，我會比較欣賞，但96套件嗰個真係我不能接受。

最後，營銷係一樣好難做得好嘅嘢，點樣為你手上嘅貨物創造價值，點樣令人諗起砌鍵盤就諗起你之類。成功嘅例子有Razer，或者講遠少少嘅Pandora，兩個牌子嘅貨明眼人都知咩事，但佢哋可以有價有市，至於點解就留俾你慢慢研究喇

好想抽到

大約$1000打機 除fc900r有無其他選擇？ 今日去試+買。 thanks

見到巴打咁認真覆都唔好意思已讀不回😜

咁講啦，第一睇清楚d，我係組團揾同好一齊夾，根本上無隱瞞過d野邊度黎，大家隨時上淘寶革價，我都唔會阻止，我又無拎把刀出黎叫人一定要同我夾，你話係咪先？至於話用淘寶圖喎，話明組團即係手上無貨啦，點影實物圖？唯有魔法變變變啦，都好在個fd肯借圖比我咋，雖然係淘寶圖😞

第二，多謝你讚我60%既圖啊🤗，果批都係貪手爽同fd拎多左先放出黎，手上有實物點會唔拿拿臨拎出黎晒下命喎

咁新ac我又認衰既，大家要插我輕手d插🙈唔應該收收埋埋自己玩，以後我會同個fd講多d現身，快d同大家熟落，唔好比人覺得哩個人相當有可疑啦🙈🙈

大家以後多多指教啦，我會重新由頭睇過d帖，學多d有關既知識既～做一個有信譽，唔走數既人！🙈

好啦扮工先，唔覆啦，多謝巴打咁好人比意見我～我會慢慢學野架啦～🤗

filco
其實鍵盤就係鍵盤
冇分打機同唔打機
揀隻自己鍾意嘅軸就ok
青軸記住買filco 好似係

真心一問，有乜情況之下先會一次過買幾套淘寶Kit?
你話韓仔Kit，一次買幾套唔出奇。淘寶貨買幾套做乜呢，一開淘寶都隨時買到。

都係個句，呢度係討論區唔係交易區。要揾食就自己開個交易Post，一係去Facebook揾水魚。

問電腦嘢，啱啱買咗隻mic錄聲，但段片好似會錄到怪聲咁，有無人知可以點解決
電腦Mic Properties嗰度較咗Noise suppression同acoustic echo cancellation，結果都係咁樣
會唔會同我放mic嘅方法有關，類似係USB啲signal干擾咁

True

我都係諗住用紅軸個d

搵搵先

Derr3

想問有冇人用過OUTEMU Blue switch嘅鍵盤？同Cherry比較如何？ thx

攞咗隻CST番公司玩嘞
除咗暫時都係較欣賞MX Master 隻scroll wheel 之外 (雖然係羅記)，都冇乜唔習慣，我隻手都算夠大搞得掂隻 CST

巴打有冇建議晒唔晒開咗佢嚟lube？高dpi係咪一定好啲？

覺得唔順先需要lube嗰啲roller support
好似要揾啲silicon gel lube
召喚哈力馬龍巴打

我唔係好識 lube 架喎
你邊度有錯覺覺得我成日用 lube

冇野了
呢個post唔係好多人有CST之嘛
我冇記錯嘅話 窮賊都好似有隻

我隻 L-Trac Glow（藍）屋企用咗半年到，唔覺要 Lube 喎

用多幾日睇下
好似托起左邊舒服啲

你邊度有錯覺覺得我有 CST

唔係買左隻紅色咩

btw 我都覺得無咩需要lube

重未到

啱啱先買左隻filco tkl brown, 但追左幾個鍵盤post 又心郁郁想diy 一隻40/60 黎玩。有冇人淘過GH60或TU40? 另外想問衛星軸同平衡杆除左衛星軸換帽比較方便外，仲有乜野唔同

利申：新手等入坑

新手想入坑

兩個月前左右想跟呢個post 指示去魔鬼sir 狗衝 Leopold FC900R紅軸...點知無貨

魔鬼sir 搬左都未去問過, 有冇人最近買到?

thanks

睇 fb / message / 打俾佢問

建議60 先睇下你鍾意箭嘴,nav keys , modifiers 放邊先，用落發覺點擺好同啲，邊啲少用 etc
一下落40 / 45，好難取捨個layout點搞

利申：覺得60%喺皇道，外觀同實用都好過65%

costar stabs 做得好感覺係幾穩幾順嘅，不過真係好煩

PCB我唔comment

因為易整multi layout plate嘅關係，淘最多出現嘅係PCB mount衛星軸，手感係比平衡杆差，而且一定要lube，lube嘅份量又要控制
同埋如果你粒衛星軸神咗或者甩咗嘅話，要換嗰下你真係喊出嚟，好彩嘅可以用鉗「了」返正，唔好彩嘅要全部解焊再嚟過

平衡杆最方便係幾乎一裝就用，唔lube都可以有好手感，就算粒船甩咗，都可以即時裝返，唔使解焊

所以如果新學DIY又唔使整特別配列嘅話，我會推介你用平衡桿

screw in cherry stabs...
不過...好...貴...

好奇點解青軸買Filco?

利申:早2日買咗隻Filco Convertible 2 青軸

都巿傳說 filco平衡軸夾青軸 好撳過leopold衛星軸夾青軸 好似係
利申leopold死忠 冇買filco 但去鋪頭撳過 filco係爽啲

新人想買機械係唔係去魔鬼sir最好
想要埋滑鼠，兩個可以唔需要rgp
用黎打機
但我只有1500筆直
夠唔夠?
麻煩大家

Screw In 係避免拆Keycap個時扯埋個Stab出來，質素其實同正常正版Cherry Stab一樣。Screw In 有個缺點係有機會整到塊PCB短路。

淘寶好多假Cherry Stab，假嘅會好鬆好噪。

我上網睇片好多鬼佬都係用衛星軸，仲以為衛星軸好d.

用淘寶嘅貨嚟講，係相反

一向覺得衛星軸唔好㩒，好肉
瓶衡軸個feel 爽啲， 係換keycap 麻煩啲

呃新手 平衡桿裝嗰陣老練咁煩，貴價衛星軸手感係一流，一定實淨過啲平衡桿囉

你未玩過靚嘢啫

可能係掛..
用過幾隻cherry stabs 嘅keyboard都係覺得手感麻麻地
落lube好少少 但都係唔爽

有無人知 藍色ENTER鍵 原廠高度可以係邊度買??
我搵極淘寶同埋第一頁D LINKS 都搵唔到可以一粒單買
成套買又太貴....
求救

Cherry profile? 等到嘅話遲啲有人整Cherry profile Artisan keycaps, 會有enter, shift等等

想問下各位巴打有冇推薦既字透keycap

最好唔好太貴啦

去到 Frankfurt... 咁都還好啲

小型Drop多數好快到，最快一星期到。
大型Drop要分貨就多數係德國坐好耐

想問下會唔會有無線機械鍵盤(青軸)推介

Filco Majestouch Convertible 2

DIY GH87鍵RGB + gateron白軸

食住蜜糖雞翼撚 Keyboard

MD 大cap水！延長 Carbon order 時間到月尾，order 會破萬吧
依家堅擔心咁大 Lot，SP QC 求其

重未買

想入隻custom 75%，除左等octagon v3 仲有邊隻揀

TX-75 for sure

諗緊買定唔買
延長好似話係以後都未必有機會再 drop

GMK SoWare 好正

Joined for HHKB

rgb legends 我麻麻

Soware Alpha + Hyperfuse Mod 應該好靚

重等緊一隻好既60% custom開團

60%我會買散件砌，Fjell R2+Zeal60 PCB+Brass Plate+MODxPanda Switch+Spirit Spring+Zeal Stab。Keycap自己揀。

買65%好過啦，Keyclack個邊會有M65貨尾，Zeal今年會有隻65%。

想問下其實自己換led難唔難?
因為其中一個制傻左
比如set全紅果陣佢就出綠色比我

邊隻keyboard

COR

sorsorsor
垃圾大陸e-3lue受唔受玩

賣leopold fc900r
舊版 黑keycap 橙字 紅軸 abs
今年年頭買
$600

今年年頭買都舊版?
非透光 ABS doubleshot?

某寶已入 話五月ship 依家問親都話未有

係
Amazon ca仲有

應該話
Amazon ca 淨係得舊版...

換左佢比較好

今個星期又有新Keyset賣

Hyperfuse Redux (Icon Modifier)

JTK Toxic

JTK Raindrop

終於肯再出Toxic，不過係JTK

好似仲有幾Set大陸SA

Keyclack 個邊今個星期Ship，我都係淘寶買(個GB係大陸人搞)

其實都想試下砌
不過驚砌柒左晒錢
自己砌黎講除左縲絲批 辣雞 重有咩工具要用？

怕就求奇上淘寶執件試砌先，試完無野就買貴野玩。
砌Keyboard唔係高技術野，Tune Keyboard先係高技術野。玩Custom係要自己砌再Tune啱自己Feel先叫做Custom。

M65 重有得買？
係keyclack搵唔到既

有Leftover，佢係Reddit講會賣。多數都係Ship哂Pre-order先賣，你預貴10-20%啦。

吸錫器、錫線、剪鉗、潤滑油/膏
我琴日Facebook page出咗個Vlog講砌鍵盤嘅，希望幫到你

黎緊會去tw
買kb會唔會特別平??

強國隻Moon Custom TKL Group Buy腰斬左，俾人發現個Logo係抄Design

都算有良心，起碼無明知錯都繼續個Group Buy。

Jelly Key 又轉左packing

加左塊狗牌防老翻

又買

買埋買埋咁多jellykey夠裝滿一隻board架啦

平有Taihao, enjoyPBT，某巴打好似有貨

貴有GMK Classic Beige, Retro, 9009，不過得二手

GMK List:

cherry mx blue switch。
想要detachable cable有咩推介呀 最好tkl。

Filco tkl, detachable cable mod

TB Cololmaster 烈焰槍（即 QFR），有些店仲有全新舊版 MIT（無燈），但要問清楚客服仲有現貨

玩左一個月 hkkb pro 2 type-s，翻唔到轉頭，有無多小小靚仔 keycap 介紹，上次某位巴打介紹左兩個網，都好貴，一粒成五舊。

平平地玩住先

iPad 都可以

覆錯

謝巴打 仲有無？

我就係用緊呢個 但係後面頂住個keyboard 個stand斷左 唔知有無得整。不過其實都有啲心郁想試下filco

要mod好似好麻煩
如果Filco Convertible 2 TKL 都可以當detachable用？如果唔入電 唔用Bluetooth

mod 其實好易，唔洗焊就咁插條線就得

QFR／Filco 同為立寶代工，Stand 斷可考慮 mod case 改做 CNC 釘腳

可以問吓會考巴打有無賣，淘寶都有

有啲興趣

下個星期去大阪買Realfoce同Filco
上bic camera 睇 日本真係平好多
real force 一隻買兩隻咁濟

轉左無刻兩個月
終於係望住個moon打字

無刻練盲打
fc660m + enjoyPBT無刻

keep住盲打中文都係成日打錯

我以前小學雞上堂學倉頡
老師要我地背英文同埋倉頡字碼對照
所以我從來都冇打到英文打唔到中文呢個問題 一直由細到大用notebook啲鍵盤都冇倉頡碼

一開始係可以倉頡字根 -> 英文 -> 鍵位咁黎打嘅
不過之後最好就練到字根 -> 鍵位

CNC 釘腳 好似幾好。你介紹個款會唔會太低呀不過？
同埋諗緊如果要上screw有小小麻煩 要鑽開，諗緊用3m頂住先唔知得唔得

我研究下先 睇落其實都ok

終於肯出返綠色嘅SA
等極都未有Nuclear R2

DEPARTED FROM LOCAL DISTRIBUTION CENTER 即係出咗去派件定係點
明明個地址係工業區，冇理由星期六下晝派呀? 雖然係有人收件
問下有冇收到件先

到香港就用hkpost track啦

係喎唔記得咗 dhl global mail 係交俾 hkpost 派
咁星期一見

黎緊會去大阪，應該去邊到買flico

Bic
Yod
etc...

去日本買Realforce喇

想買隻青軸玩下，見版頭推介flico

係日本一定買 realforce 或者 hkkb

依兩隻有咩特別 新仔唔識野，求屌醒

其實冇所謂
各花入各眼

唔係特唔特別既分別，都係一個 keyboard，不過見你話去日本買 Keyboard 咁解

why not both

咁去首爾係咪買Leopold？

k70/m650 點睇？

k70個價買隻filco/leopold好過啦

黎緊去台灣一排
有無咩87 key紅/茶抵屌？

最好有燈

CST Trackball 又開

盲 唔識睇頭post

一套比較少人post 嘅GMK

條spacebar
係咪已經買唔到？

主要係因為齊款姐

兩三個月前係一個Raffle抽嘅，前兩日又有得抽，不過係珍珠白。
你可以上/r/mm收，100USD應該收到。

Uniqey...

massdrop隻0.01有冇伏

原來係點火石巴

係咪要開返常駐米皇 list，以防你哋改名玩嘢

新手想買個隻新既 tkl keyboard 用依set key cap
諗着買filco，但好似浪費左套原裝key cap
巴打們有冇啲好既青軸80% keyboard 介紹？

filco 原裝 keycap 唔要都得啦，浪咩費

喵

btw md gmk nautilus poll start

哈

咁我退 group 算

其實我窮撚

準備入坑
想要隻無num key既主要黎打機
唔買頭post講既牌子
有邊隻可以推薦下? THX

買pok3r

點解唔買頭 post 講嗰啲

頭POST咪講左原因...

有無原因講下

頭先睇下開箱文
唔要num key姐 都仲要方向鍵既

頭post有講埋邊隻推薦

係喎 thx

唔要numpad但要方向咪買隻tkl囉
filco 都有tkl既keyboard

巴打點睇呢個？想用黎打機

QS1 switch唔係cherry mx compatible
如果你想買打機鍵盤要RGB嘅咁求其啦 你鍾意Razer Logitech Corsair都係咁照買架啦 打機鍵盤冇gimmick野同埋唔overpriced(有好多錢去咗宣傳/廣告)都唔叫打機鍵盤架啦 你咁諗嘅可以㩒上一頁之後去買架啦

但係如果你想買機械鍵盤嘅 要cherry/compatible軸 會換鍵帽嘅話 睇頭post啦
你俾得呢個價錢可以考慮filco加套鍵帽

鍵盤就係鍵盤 冇話分打機用/唔打機唔用得

無知一問 tkl咩意思

唔建議，gaming brand 通常又貴又易壞，除非你唔介意比人搵笨

想玩燈就睇下poker RGB 或者玩custom

ten key less
即係冇左numpad果個位

Ten Key Less

Btw google 下喇

收到哂啦巴打
咁我再睇下先

咁本身以為係型號名吖嘛
google完發現唔係咪問下囉

poker3 rgb未有貨

等MD開團 耐唔耐又開架啦

係時候新post

下個月mechanicalkeyboards有貨到
就黎想直接買
md買平幾多？

唔記得lu 呢度好似有其他巴打join咗
MD要等成世先ship到黎 所以你去mechanicalkeyboards度買都ok嘅 快啲有得用

其實有時差果少少錢等成半年真係寧願貴d買左佢算數

打風最好就係玩玩具

btw 粒波有個 chip mark 雖然着咗燈睇唔到同埋好似都冇影響到手感

初步感覺: 啲人吹到好 industrial 咁，但係我攞上手覺得 cheap cheap 地 都唔係太高 quality
用起上黎都 ok 嘅，不過未咁快習慣到

- Full Size 104 / 104+4
- 87 又叫 TKL / 80%
- 60% (cut咗F-key同右邊堆嘢)
- 40% (字母+modifier only)
- numpad / TKP

1001 開 post

如果budget 700左右想買隻青軸純粹文書用，有咩推介？

加去頭post template先

test

1001

未到咯

對唔住

2000fun有賣realforce hhkb pok3r

1001 template